★ [g嬸舊歌台] 本週精選 ：柏安妮 🙄

柏安妮（Ann Bridgewater），中、英、馬來西亞混血兒，父親是一位英國醫生，家境尚算富裕，她曾獲牛津大學錄取，不過當時為加入娛樂圈便放棄學業。

《尖東》

首張大碟主打，代表年輕人玩樂之地，那裡有disco、購物商場、海旁，原曲是64年的優雅舞曲「Downtown」，促使柏安妮改編的，是88年歐洲DJ推出的Euro Disco Dance。《尖東》的佻皮歌詞唱到《天宮》，和大唱《天庭》的《神仙也移民》是兄妹作。柏安妮85年演出電影《為妳鍾情》，飾演張國榮的妹，接著出現於開心少女系列2《開心樂園》，成為少女組之一但沒有錄碟，88年加盟樂壇時，和張國榮一齊簽陳淑芬做經理人，因此經常與張國榮有不少合作，包括拍《熱辣辣》MV和一起演出88年東京音樂節，可惜因為張國榮離開華星時得罪無線高層，陳淑芬安排柏安妮入亞視，在細台宣傳一定輸蝕，兩張唱片未能大hit，只能成為小眾心頭好。

柏安妮最經典的一部電影是1990年與張學友和周星馳主演的《咖哩辣椒》，當時她憑著美貌成為不少觀眾心目中的女神。

在1993年拍完《記得香蕉成熟時》便退出了娛樂圈，入讀港大生物學系，並與男同學結婚，生了兩個女兒。婚後，柏安妮再攻讀理大職業治療學系，現在是一名職業治療師。

騙我也要一世 (1989)

一向對Bossanova有感覺，由林憶蓮《點唱機》到夢劇院《四份三日》，87-89那幾年，出現了幾首輕快作品。《騙我也要一世》愛得咁作賤，要多得周禮茂枝筆。柏安妮是亞視歌手，宣傳比同年新人少 (如草蜢、周慧敏、許志安)，這首歌是《皇家儷人》主題曲。

不想再擁有 (1988)

來自第一張唱片，電子跳舞節奏，露雲娜也唱過，別怪我一再把她們相提並論，如果你聽過《愛的火花Dynamite》，就知我說什麼。

lonely nite！disco nite！day n nite！

沒法拒絕去想你 (1988)

世界波

靚

魔鬼的火窩 (1988)

做過張國榮《熱辣辣》MV的女主角，她自己有這首情慾歌，歌詞寫到咁，也不用認真，西歌一首，曲式是80年代大熱的Euro Beat，如《傷心的我》、《連鎖反應》等。

對佢啲印象就喺"你老竇有身己己己，恭喜恭喜"

幾大波

世小姐

再見昨天 (1989)

可能監製想起6 pair半有位錢錢，也是唱得不好但討好的例子，所以請柏安妮再次改編《冷たい雨》(1979)，原曲來自松任谷由實 (未嫁前姓荒井)，錢錢版本出現於1980年，可是小美的《再見昨天》寫得不及鄭國江寫的《冷雨》，舊詞意境較清新。

89年張國榮到台灣出國語碟《兜風心情》，與同公司的柏安妮合唱，一起赴台宣傳，合照中有經理人陳淑芬和新藝寶主理人陳少寶，柏安妮和張國榮只合唱這首國語歌，沒合唱廣東歌。柏安妮經理人合約簽陳淑芬公司恒星，跟張國榮同一公司，而新世界鄭裕彤那時入主亞視及入股恒星，恒星旗下的柏安妮、麥潔文、陳潔靈等都簽亞視，張國榮亦在亞姐表演。

佢最正係風塵三俠果時

靚到痴線

成日搞錯佢同關詠荷

和柏安妮傳出緋聞的男星，也都大有來頭，其中一位就是梁朝偉。

只是這一段感情並不被大家經常提起，因為柏安妮和另一個人的名字更近一些，就是鄭浩南。

鄭浩南是柏安妮唯一承認過的男朋友。

說來也巧，柏安妮在電影中扮演的角色一般都是細化別人，對別人窮追不捨的那一位。

但在現實生活中，是鄭浩南狂追柏安妮，兩個人還是有幾年美好時光的。

可是在兩個人經歷過一段濃情蜜意之後，令人沒想到的是鄭浩南轉身去追張曼玉了，當然這也是據傳！

柏安妮和兩個人的戀愛也正式畫上了句號，坊間一直有傳柏安妮在分手之時給鄭浩南一句話：貪得你有寶咩？

然後非常冷酷地就走了~真是揮一揮衣袖不帶走一片雲彩！

不夜天 (1989)

除了Bossanova，又有這首Jazzy嘢，同年，林憶蓮有《回家對著你媽媽》，鄺美雲就有《Fever》，均是輕撫絲襪意態撩人那種歌，三首歸類為同系產品。